# TareaMongodb101

## Descripcion de la Tarea

En esta tarea vamos a utilizar una colección de calificaciones de estudiantes, todas las respuestas deben de colocarse en un archivo llamado tarea_1.js y debe subirse a gitlab (siendo público el repositorio), utilizando comentarios, deben colocarse las preguntas, luego los comandos utilizados y de nuevo en comentarios las respuestas, al finalizar debe entregarse la liga de gitlab con la tarea.

1) Baja el archivo grades.json y en la terminal ejecuta el siguiente comando: $ mongoimport -d students -c grades < grades.json

2) El conjunto de datos contiene 4 calificaciones de n estudiantes. Confirma que se importo correctamente la colección con los siguientes comandos en la terminal de mongo: >use students; >db.grades.count() ¿Cuántos registros arrojo el comando count?

3) Encuentra todas las calificaciones del estudiante con el id numero 4.

4) ¿Cuántos registros hay de tipo exam?

5) ¿Cuántos registros hay de tipo homework?

6) ¿Cuántos registros hay de tipo quiz?

7) Elimina todas las calificaciones del estudiante con el id numero 3

8) ¿Qué estudiantes obtuvieron 75.29561445722392 en una tarea ?

9) Actualiza las calificaciones del registro con el uuid 50906d7fa3c412bb040eb591 por 100

10) A qué estudiante pertenece esta calificación.

## Comentarios

    Los archvos contenidos en este repositorio son el Documentos grades.json con el contenido de la base de datos y
    el archivo tarea_1.js que contiene las preguntas plasmadas anteriormente así como sus respuestas con los comandos para su solución.

    Este ejercicio debe de elaborarse usando MongoDB en este caso, se hizo uso de un contenedor de Docker em Windows para correr MongoDB

## Autores

    José Eduardo Conde Hernández

    Docente: Luis Antonio Ramirez Martinez
